/* creamos un arreglo donde almacenamos todos los datos de pregunta
con sus opciones y respuesta */
export const data =[
    {
        pregunta: 'Una persona famelica esta:',
        opciones:['a) Irritable','b) Hambrienta','c) Furiosa','d) Asustada'],
        respuesta: 'b) Hambrienta'/* puedo tipear el texto o el numero de indice */
    },
    {
        pregunta: 'Son las membranas movibles cubiertas de piel que resguardan los ojos:',
        opciones:['a) Cejas','b) Pupilas','c) Parpados','d) Anteojos'],
        respuesta:'c) Parpados'
    
    },
    {
        pregunta:'El albinismo se presenta por la carencia de:',
        opciones:['a) Calcio','b) Pigmentación','c) Vitamina A','d) Oxígeno'],
        respuesta:'b) Pigmentación'
    },
    {
        pregunta:'Cual de estos instrumentos mide la densidad de los aceites?',
        opciones:['a) Dinamometro','d) Micrometro','c) Oleometro','d) Holometro'],
        respuesta:'c) Oleometro'
    },
    {
        pregunta:'Complete el siguiente trabalenguas: "Me han dicho que has dicho un dicho, un dicho que he..."',
        opciones:['a) Escuchado','b) Contado','c) Dicho','d) Aprendido'],
        respuesta:'c) Dicho'
    },
    {
        pregunta:'Según el refran, quien es ciego?',
        opciones:['a) La esperanza','b) El amor','c) El odio','d) La envidia'],
        respuesta:'b) El amor'
    },
    {
        pregunta:'Segun el refran, el que se acuesta a dormir, es porque cría:',
        opciones:['a) Alegría','b) Flojera','c) Fama','d) Sueño'],
        respuesta:'c) Fama'
    },
    {
        pregunta:'Quien dirigió la película "El Padrino" en 1972?',
        opciones:['a) Roman Polanski','b) Franco Zeffirelli','c) Francis Ford Copolla','d) Federico Fellini'],
        respuesta:'c) Francis Ford Copolla'
    },
    {
        pregunta:'Tecnica que describe y representa detalladamente la superficie de un terreno:',
        opciones:['a) Topografía','b) Serigrafía','c) Epigrafía','d) Holografía'],
        respuesta:'a) Topografía'
    },
    {
        pregunta:'Con que material esculpió Miguel Angel "La Piedad" ubicada en el Vaticano?',
        opciones:['a) Bronce','b) Marmol','c) Madera','d) Yeso'],
        respuesta:'b) Marmol'
    },
    {
        pregunta:'Cual es el idioma oficial de Israel?',
        opciones:['a) Japones','b) Griego','c) Hebreo','d) Chino'],
        respuesta:'c) Hebreo'
    },
    {
        pregunta:'El timbal es un instrumento de',
        opciones:['a) Percusion','b) Viento metal','c) Viento madera','d) Cuerda'],
        respuesta:'a) Percusion'
    },
    {
        pregunta:'A que tipo de animales se refiere la palabra "aviario"?',
        opciones:['a) Peces','b) Aves','c) Mamíferos','d) Moluscos'],
        respuesta:'b) Aves'
    },
    {
        pregunta:'La hormiga es un:',
        opciones:['a) Mamífero','b) Ave','c) Insecto','d) Reptil'],
        respuesta:'c) Insecto'
    },
    {
        pregunta:'En la mitología griega, Eros es considerado el dios del:',
        opciones:['a) Odio','b) Miedo','c) Amor','d) Trabajo'],
        respuesta:'c) Amor'
    },
    {
        pregunta:'El animal que come carne de otros de su misma especie se llama:',
        opciones:['a) Vandalo','b) Canibal','c) Miserable','d) Sofista'],
        respuesta:'b) Canibal'
    },
    {
        pregunta:'Al periódico que se publica en horas de la tarde, se denomina:',
        opciones:['a) Matutino','b) Vespertino','c) Clandestino','d) Pristino'],
        respuesta:'b) Vespertino'
    },
    {
        pregunta:'Las Vegas es una ciudad estadounidense que queda en:',
        opciones:['a) Oklahoma','b) Nevada','c) Arizona','d) Colorado'],
        respuesta:'b) Nevada'
    },
    {
        pregunta:'Cual de estos animales es un rumiante?',
        opciones:['a) La ardilla','b) El caracol','c) El loro','d) La vaca'],
        respuesta:'d) La vaca'
    },
    {
        pregunta:'Es el paso del agua del estado líquido al estado gaseoso:',
        opciones:['a) Licuefacción','b) Infiltración','c) Evaporación','d) Sublimación'],
        respuesta:'c) Evaporación'
    },
    {
        pregunta:'Donde se desarrollo la civilización etrusca?',
        opciones:['a) Península Itálica','b) Los bomberos','c) Los mecánicos','d) Los toreros'],
        respuesta:'b) Los bomberos'
    },
    {
        pregunta:'Cual es el significado del prefijo "epi-"?',
        opciones:['a) Alrededor','b) Episodio','c) Sobre','d) Inferior'],
        respuesta:'c) Sobre'
    },
    {
        pregunta:'Uno de ellos es el "Hombre mono":',
        opciones:['a) Tarzan','b) Dracula','c) Hercules','d) Frankenstein'],
        respuesta:'a) Tarzan'
    },
    {
        pregunta:'Que parte del cuerpo se examina en una encefalografia?',
        opciones:['a) Ovarios','b) Cráneo','c) Pulmones','d) Hígado'],
        respuesta:'b) Cráneo'
    },
    {
        pregunta:'La sede de los Navegantes del Magallanes queda en la ciudad de:',
        opciones:['a) Caracas','b) Valencia','c) Maracaibo','d) Los Teques'],
        respuesta:'b) Valencia'
    }
]